[打工仔喜訊］消息：行會允最低工資37.5元 5．1生效

2019/1/10
【明報專訊】最低工資委員會去年10月底向行政長官提交最低工資水平的建議報告，消息指出，前日行政會議已接納建議報告，同意將最低工資由34.5元上調至37.5元，將於今年5月1日生效，預料超過15萬僱員受惠。

本港自2011年制定法定最低工資，每兩年檢討一次。今次為本港第五個法定最低工資，加幅達8.7%，為歷年最高。

政府統計處數字顯示，2017年本港近15.7萬名僱員時薪少於37.5元，料主要是清潔工人及保安受惠。根據《最低工資條例》，僱員不論是否按《僱傭條例》的連續合約受僱，都受到法定最低工資的保障，但不適用於留宿家庭傭工、《最低工資條例》訂明的實習學員和工作經驗學員，以及《僱傭條例》不適用的人。此外，殘疾僱員同樣受法定最低工資保障。
——

恭喜最低工資嗰班有人工加
亦恭喜全港食肆出師有名咁加價

最低果班加，中層果班唔要求加分分鐘掃地亞姐同自己差唔多人工

管理費又加

簡直係窮撚打劫中產既錢

相煎何太急?

多撚謝

之前
國家／地區 最低工資（港元）
香港 34.5/每小時
台灣 約35.4/每小時
中國 約2,743/每月
日本 約57/每小時
南韓 約45/每小時

終於超越台灣

中產好撚慘
窮撚打劫佢地
地產商又打劫佢地

資本主義自由市場
工資自由定價啦屌你老母

2018年11月台灣失業率：3.69%

班破璃心釋懷啦

369

啱喇，加多d整死香港

人工有加 奴隸照做

人工年年加
樓價跌不了

咪跌左囉
坐左幾耐？

2019台灣最低工資台幣23k,150/h
今日匯率係38.18

加咗$3真係好多wo

今年
新巴車費加咗5%
城巴車費加左7%
港燈電費加咗7%

管理員打劫返業主
你話好唔好笑?

加人工係好事
但係班仆街商家佬又乘機加價，貪得無厭
玩撚死我哋中間呢層

3 / 34.5 x 100% = 8.69%

最低工資班友返工都唔會跨區架啦

唔加人工一樣加價

咁人工上漲, 腦細一定轉嫁成本架啦
多謝左膠囉

大把跨區

租金回落左啦

加人工就一定要加返落去成本度

有得你選擇？

次次加得幾蚊就一班人話食飯買野又貴左
但係又唔話下d仆街老闆點刻薄同吸血業主點加租
就算唔加最低工資唔通個物價同個樓價就唔升
唔好景個陣就減人工炒人話共渡時艱，好景個陣加人工連通脹率都唔夠，仲有班奴隸同班僱主講好話

其實件事係好ON

低層嗰堆被迫要加佢, 無論佢表現好撚差都好
但公司要睇成條大數, BUDGET到比全部人加人工既數就係咁多
依家要加最底層個堆
咁中間堆文職咪加返少D, 平返條數

變成係office tea lady / 掃地清潔阿姐, 打劫緊文職後勤
而堆文職後勤最後係唔知自己加少左